點解ai咁勁,而家翻譯仲咁廢?

中譯英,英譯中仲係舊屎咁?

特登好似係

因為中文本身就係屎

中文好正
廣東話好多表達方式
淨係粗口都勁過人

中文 同 廣東話 係兩種語言，ok?

ok

咁客家話同潮州話算唔算中文先

如果喺我嘅角度?
中共鍾意話普通話係唯一中文咪由得佢~
大部份方言都可以算係獨立語言，大家都係用漢字書寫咁解。
至於個別語言算係中文方言定獨立語言? 咁就要用嗰個語言做母語嘅人自己決定。

因為文法差異太大，
而且而家所謂AI都係靠「人」去寫邏輯同塞資料俾佢學 ，
如果人係舉一反三，咁AI就係舉十反一

AI BB 仲學緊，比啲時間佢

因為人廢，好多人講野唔識跟文法，一舊舊

勁果d AI唔係你到

因為識中文
就先要要認字同認語氣 加上中文使用者習慣講得含糊 中文詞語又多歧義
Ai要學都唔易

但相反法譯英之類因為冇咩上面嘅問題 所以就已經幾成熟

証明ai未夠勁囉

知唔知咩係Artificial intelligence....
目前嘅AI係Top bottom形式
而人類思想係接近Bottom top
依家d Ai係你feed data 去train佢 佢用*一個 Algorithm 去handle d data
然後按pattern或者training experience 去output
好似捉棋咁
AI要有Chess game example去train
Rules data
然後每行一步simulate 一次 先揀最步法
人會唔會啊？
唔會 因為人係Bottom Top思考式
我地Understand Chess
而唔係Simulate Chess
所以Top Bottom係永遠都做唔到某d野

廣東文ok?

因為好多字同意思喺唔同語言對比之下都唔會係1 to 1 equivalent 實在太復雜 不規則性又高 但係對比起以前 google translate依家叫進步咗唔少 錯還錯至少你大概都估到佢想講乜

英文都要翻譯

你話法文俄文就話啫

語感呢家野好難搞

試用ai角度英文翻譯以下句子
(1)唔好意思
(2)點好意思
(3)咩野意思
(4)意思意思
(5)咁好意思

Ai重未算勁

我覺得係有呢個技術，只係未公開比大眾

就算係人腦翻譯
好多時都譯唔到原文嘅 100%
因為唔同語文代表緊背後唔同嘅社會生活習慣思考模式

如果有心發展翻譯，AI 一定做得到

因為語言背後有文化痴住，有好多概念連真人都未識翻譯，例如孽，並唔等同英文嘅sin，中文嘅氣數已盡，英文又點講

karma?

karma 係 報應

意思意思
咩料

睇錯孽=業，sor

其實孽點解

其實就咁得個孽字, 中文都係多義
英文可以用 sin, disaster

純粹單字 孽, 最接近係 sin

00後?

因為中文複雜過英文

我角度睇中文係文字
廣東話係語言

人在江湖，身不由己

刀下留情

AI可以點譯

男人一生有四個階段
1.愛上一個人
2.愛上一個人
3.愛上一個人
4.愛上一個人

求翻譯

我想過過兒過過的日子

love one girl
love to fuck a girl
love ex girl friend
love to be alone

有幾勁？

MS 、Apple 連自己OS 一d好普通的bug都fix唔掂，仲講乜鳩AI

求其都搵到例子

iOS 12.1.4 更新災情：無法連上 Wi-Fi、行動網路出錯、沒有辦法讀取 SIM 卡

咁英文都會啫，一字多義大把
只係英文翻譯發展得好，中文唔掂
只要發展多D，中文都會好
中文其實都算logical

講一字多義，韓文咪仲多
一個漢字詞可以拼做10組詞都得

之前防水同放水已經係一例

所以大學咪仲有得讀翻譯囉

唔識野嘅啲連登仔唔好再問
：大學讀中英翻譯？google translate都得啦
洗乜你姐？有咩要讀？

遇著呢啲人真係廢撚事理 唔識野學人串人
真係想一巴煎落去

彈番上北方用意思意思啦支那胡語

你係咪00後唔識廣東話，
意思意思都未撚聽過？
教埋你點用。

比如新年，你約埋d fd去第2個fd屋企拜年，
你fd話買盒金莎上去，咁呢個時候你就可以講
「求其拎盒嘉頓雜餅意思意思下咪得囉」
意思意思同做下意思差唔多用法

意你老母思啦大陸仔
係香港我未聽過，係大陸就聽得多

我去日本
我要英>日>中。
睇下中文明唔明意思。我先會俾日文翻譯俾啲日本人睇

應該都係

少少意思就聽過

意思意思 係乜撚野語言

係支那胡語囉
好心啦
廣東話有”係咁意”呢個詞架大陸仔
露左底就扮撚晒野話人係00後